Dans cet exercice, on pensera à utiliser les symboles $<$, $>$ ou $=$ qui conviennent lorsque c'est nécessaire.\medskip

\begin{enumerate}
  \item \textbf{Comparer des nombres} --
        Compléter les pointillés~:
        \begin{center}
          \begin{tblr}{width=0.8\linewidth,colspec={X[l,2]X[l,2]},stretch=2}
            $+10,5$ \pointilles[1cm] $-10,15$ & $-6,5$ \pointilles[1cm] $-4,9$     \\
            $0,54$ \pointilles[1cm] $0,504$   & $-2,077$ \pointilles[1cm] $-2,707$ \\
          \end{tblr}
        \end{center}

  \item \textbf{Encadrer un nombre} --
        Encadrer les nombres suivants par deux entiers consécutifs~:
        \begin{center}
          \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[l,1]X[l,1]X[l,1]},stretch=2}
            \pointilles[1cm] $< +17,5 <$ \pointilles[1cm] & \pointilles[1cm] $< -0,06 <$ \pointilles[1cm] & \pointilles[1cm] $< -4,89 <$ \pointilles[1cm] \\
          \end{tblr}
        \end{center}

  \item \textbf{Ranger une liste de nombres} --
        Ranger ci-dessous par ordre décroissant les nombres de la liste suivante~:
        \begin{center}
          \begin{tblr}{width=0.8\linewidth,colspec={*{7}{X[c,1]}},stretch=2}
            $-2,45$ & $-3,5$ & $-4$ & $-3,7$ & $+1,7$ & $-3,56$ & $-3,009$
          \end{tblr}
        \end{center}\medskip

        \pointilles
\end{enumerate}